「黑色五葉草」動畫評分由3.7飆升9.4分，逆襲「我英」成為Jump支柱。

黑色五葉草動畫由2017年起播出期間，因為提材情節和男主角聲優等問題，被一眾網民所唾棄，從而一直受到各方的嘲笑和忽視，但至今播放出129集後，動畫評分由起初3.7分飆升9.4分，令當初睇死黑五的動漫迷沉默了，更成為動漫台一個禁忌話題，究竟係咩原因造成？等我話你知。

想知道逆襲的原因，首先要了解黑色五葉草動畫當初被唾罵的原因，分述如下﹕

1)男主角聲優煩憂﹕主角亞斯塔的聲優係由新人梶原岳人擔任，因其演繹方式周不時發出強而有力的跑車引擎聲，不少觀眾戲稱睇完動畫連耳膜都震穿，主角更被封為「咆哮帝」、「少年金毛獅王」。

2)劇情提材老套﹕黑色五葉草原作的人物設定、提材世界觀、劇情套路和以往Jump王道漫幾乎一模一樣，動漫迷大呻無聊兼老套，因而一直受不少動漫友唾罵。

3)高登灰葉煩膠倒米﹕黑色五葉草漫畫由2015年連載開始，高登會員灰葉一直為其開設討論帖，但其煩膠式開帖推帖洗板行為惹人煩厭，灰葉與人爭議間亦時常發出無理頭的駁論，並不厭其煩、永無休止糾纏下去，其不當的行為令大眾對「黑色五葉草」五字刻上陰影。

4)被其他門派攻擊﹕動畫迷普遍鍾意三五成群結黨攻擊其他作品從而獲得成功感，而王道漫作品之間的派系黨爭一向甚為激烈，黑色五葉草亦難免成為同期新世代王道漫攻擊的對象(我英、七大罪)，因黑色五葉草屬於大器晚成，先天性fans不足導致早期只能默默承受其他門派的圍攻。

5)大市唱淡﹕總合上述各因，黑色五葉草漫畫內容先天性的虛弱，加上動畫初期的表現不足，導致口碑崩壞，勸退大眾入坑的機會，只有小部份死忠繼續留守，當中不乏慧眼先機的動畫迷，就正如小弟。

(要再一強調我並唔係要炫耀自己、大好喜功嗰種人，但事實上本人係連登唯一由動畫播出第一集開始就睇好呢套野，甚至專登開討論帖為其辯護)

[10月新番]Black Clover 黑色五葉草 集中討論Post

明明七原罪和黑色五葉草同一類型，但點解在連登前者會受歡迎過後者啲？

係時候入正題，講返黑色五葉草逆轉的因素，分述如下﹕

1)男主角聲優的蛻變﹕主人公聲優梶原岳人雖然經驗不足，但經過數集後百屌成材，開始掌握力度漸入佳境，名乎其實與主人公一起成長。

2)角色魅力﹕雖然早期設定被批老套，但隨著劇情的發展，當讀者深入了解角色們的故事後，開始感染讀者的思緒，而且幾乎每位角色均有濃厚的背景和表現機會，總有一位角色能夠吸引你。

3)動畫加成﹕雖然動畫播出初期表現不佳，但可能佢哋聽到我的建議，動畫制作組後來不斷燃燒經費，出現不少精彩打鬥動畫場面，而且越戰越激，亦係評分飆升的主因。

4)時勢造英雄﹕Jump老屎忽作品陸續退位留下的空城俾黑色五葉草填補空缺而上位，而作為同期的對手「我英」和「七大罪」後期均操作失誤，七大罪在戰略上的誤判導致人氣不斷下滑，我英更是得罪埋支那，俾機會黑色五葉草有機可乘補入缺失。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

夠鐘訓，有機會聽日打埋做總結。

上面貼錯

變成熟左
睇到佢開頭考到入去就係睇

諗起綠葉

漫畫追追下無追

可唔可以貼多啲

好，聽日繼續

另外唔好用燃燒經費呢個term啦
好多都係靠作畫人員嘅技術同努力

依套垃圾同妖尾無分別

主角成日鳩叫
頂唔順

好正特別係打惡魔果陣

睇晒

有睇開

邊個平台既分

有追呢套
但係啲戰鬥畫面真係唔靚
好多時啲人打爆咗舊石 就變曬做正方形就完
仲有動畫就快追得上漫畫
到最後一係原創 一係爛尾

追追下無追 原來有逆轉到「我英」地位？

我覺得我英好過呢套
但我想呢套紅過我英

佢把聲真心煩膠 吳卓羲大聲版

應該係B站

119集

唔係垃圾

jm9上面啲回覆全部有回音

呢套垃圾漫畫 已棄 弱智

hunter----------------------------------------------------------->咒術------>火影海柒死神------------------>我英->五葉->妖尾

利申 第一集追到而家

套野真心垃圾
中途棄撚左

洗唔洗講4次

回覆個陣有問題，結果post 左4次

前期唔好睇關其他動漫撚事

呢套真係越黎越好睇由打團長>精靈>惡魔 逐層強化

越吹越大,開始同7大罪一樣收唔到科了

唔會啦 作者埋左幾多黑色牛牛伏筆
好似最勁果條黑桃國王打夜見都唔係虐殺
阿斯那仲有不知名惡魔上身

我有睇漫畫，開始吹到班惡魔上曬身搞搞震，遲下應該會打到去魔界

呢套嘢人氣唔係麻麻咋咩？無咩人講嘅 咒術迴戰同電鋸人好似仲受歡迎

呢d新秀唔計la

上代4巨頭係講緊
黑色4葉草 學不來 夢幻島 我英
得返黑色4葉草仲keep到無崩潰

其他d劇情插水式爛法

你老友?

唔係

前面動畫崩到核爆
不過近排故事真係好熱血
黎緊進入龍珠mode又修練唔知會唔會又開始悶

睇睇下漫畫冇睇。套路都係差唔多野

個男主角係唔係都大聲叫
嘈撚過妖尾
睇咁兩集就睇返漫畫算

從來唔睇長篇即係過百集嘅動漫
但呢套睇睇下已經百幾

咁唔怪得我英跌啦，成班支那玻璃心

呢套野越畫越好
大型戰鬥埸面前期和後期制作都有明顯差別
由早期夜見初戰白夜魔眼作畫不足，導致動作表現僵硬
白夜魔眼幾乎定格移動，再企定不斷射光箭
到亞斯塔戰拉多羅斯開始畫數開始足夠，動作畫面變返流暢
之後戰鬥表現越嚟越好

至於進度條追上漫畫 寧願佢停吓休息
希望唔好原創 實整臭個朵

比負皮果堆係唔識貨同冇認真追黎睇，上一章打惡魔，簡直泊得住以下各大神漫人氣最高峰篇章，例如死神藍染篇、火影佐助奪回篇、one piece司法島篇、美食獵人世紀濃湯篇。依套黑五未必係同期最好，但一定係依家jump top3

漫畫人出返係咪代表比大陸仔彈左鐘？

有啲想追返 但都喺驚伏

又屈

bilibili評分其實冇咩參考性

吹到咁大但前期真係睇得好撚辛苦棄埋

請你道歉

電鋸人暴走到咁，捱唔到幾耐要解伏筆先唔會俾人斬

呢套垃圾
睇多一集都曬時間
故事無深度 人物無個性
漫畫睇左廿幾話已經頂唔順

睇咗幾集，只不過係將堆受歡迎作品嘅嘢堆砌落去

週刊少年JUMP 2020年20號順位

前段
: 森林王者（森林王者モリキング；長谷川智廣新連載；封面+刊頭彩頁）
: ONE PIECE 航海王
: Dr.STONE 新石紀（中間彩頁）
: 鬼滅之刃

中段
: 排球少年!!
: 約定的夢幻島
: 黑色五葉草
: 我們真的學不來！（中間彩頁）
: 咒術迴戰
: 我的英雄學院

後段
: MASHLE：魔法與肌肉（中間彩頁）
: 神經秒速點火（ニューロ秒速点火；ツカダハル6頁短篇）
: act-age 新世代演員
: 御靈保鑣
: 鏈鋸人
: AGRAVITY BOYS 無重力少年

墊底
: UNDEAD UNLUCK 不死與不幸
: 夜櫻家的大作戰
: 搖曳莊的幽奈小姐
: 魔女守護者

休刊：獵人

即係喺日本人氣幾高？

我英一定係比死吊木搞撚死

諾艾兒定米莫薩正d

垃圾？

係後段漫畫太小人睇姐果套魔法肌肉畫功鳩hea到，搖曳莊就死拖到冇哂人氣

宜家Jump真係青黃不接 三巨頭嗰期真係成本Jump啲漫畫都好好睇 嗰期有三巨頭 棋靈王 Hunter Jojo Eyeshield 21 草莓100% 銀魂 etc 數都數唔曬 由頭睇到尾真係正 宜家成本Jump得幾套漫畫有興趣睇

鬼滅

Op加分呢個真

All in米莫薩

漫畫睇左成百集都記唔住d人

後面開始幾好睇 特別係第100集 真係有100集既水平

呢套動畫係大器晚成

100集以上既動畫，前99集唔好睇。

咁樣叫大器晚成

Op幾好聽

初頭覺得第二主角成個盾之勇者

呢家為左睇小黑

op1已經幾好聽
仲有邊首係好聽過op1

男主角配音有無進步

依套垃圾都咁高分？
個人認為仲衰撚過妖尾

依套垃圾都好捧？
垃圾level追得上妖尾wor

依套直頭係正宗王道
講到邪道漫咁款

最後段字咩意思？

原來為左睇雀

+1

呢套野之前睇過幾十集
d動話好撚慳好似powerpoint咁

為左睇夜見團長睇到依家

小黑屌打其他女角啦

呢D睇漫畫就足夠
無咩吸引到我去睇動畫

後期真係幾好睇既 但係屌你咩 咁都叫冇主角光環 除左團長級有邊一個打得贏主角講緊佢入團唔長